中國歷史上嘅頂尖將領

白起肯定係頂尖中嘅頂尖
就算去到人地地頭，照樣可以根據天時地利人和制訂戰術擊敗對手
長平之戰反利用廉頗建立嘅防禦工事圍死趙軍
而且戰略眼光都好準，邯鄲之戰未開戰已經見到秦軍必敗拒絕出征，結果講中

我 (game入面)

習近平先係

另外張遼都好勁
800人打走孫權10萬大軍

韓信

毛澤東

曹操

遲下d game會出呢隻新英

曹操嘅位置遠不止一位將軍
但都計數啦

李牧

九成出名嘅將領幫完個大佬做皇帝最後都係要死喺自己大佬手上

頂羽
岳巴

講你又信 1個點打125個啊

漢尼拔

三國演義當真
不過張遼係真係有料
五子良將之首

劉裕

鞠義

有冇睇標題

不過跟正史描述張遼應該一萬都冇
都已經好勁

世界都是中國的, 有咩問題

頂弱戰略比劉邦屌打
屈個人能力

騎劫
白起
霍去病

屌你啦

孫權唔係因為打輸比張遼而走
張遼800人既講法只係圍城前既突襲 事實合肥有6000-7000人

項羽戰略眼光真係非常差
又唔識政治搞政治
就算冇劉邦佢都會自爆

國安法啟動

冷門啲
戚繼光都唔錯,雖然唔係咩大牌
熱既就孫武,白起

長平之戰 打到秦國死者過半 國內空喎
咁都叫頂尖中頂尖

張遼果800人係陷陣營

騎劫
幫齊國復興

咁韓信比劉邦收皮 應該都係戰略眼光非常差
白起比秦王收皮 又係唔識搞政治
一時講打杖 一時講政治

春秋: 樂毅,伍子胥,孫檳孫武,吳起
戰國: 白起,李牧,王翦
楚漢: 韓信,項羽
漢: 衛青,劉秀,霍去病
三國: 諸葛亮,曹操
晉: 劉裕
唐: 李世民,李靖
宋: 岳飛
元: 阿術
明: 朱厚照
清: 鰲拜
國共: 毛澤東

利伸: 中學讀中史

諸葛亮

諸葛亮唔算將領啦

毛澤東
林彪
朱德

算, 但係法正都好過佢

王翦唔係最出色既武將，但一定係處事最圓滑、政治手般最高既武將。

係趙括on9姐

八百里定十里不換肩

衞青
霍去病

成吉思汗

此post已完

但可以係人地地頭用埋人地營寨圍死敵人
如果冇頂級戰術頭腦點做到

你唔講下隔離趙國咩環境

蒙古人

這就是中國

孫立人

125個人點同時圍一個人

中國歷史你打到入中原就當你係中國架啦

朱厚照

石達開

LM

但當時秦國外交成功
趙國自己糧食不足問人借糧冇人借
趙國有機會因為咁而被迫出營迎戰

怕功高蓋主

非常之人，超世之傑，我

有無近代?
晚清/民國/國共/時期

韓信都勁

中國得70年歷史 樓主都戇撚鳩

精騎打雜兵仲要突襲
八國聯軍用幾百兵打到清朝投降

體弱多病，唔識打交，但天才級將領係邊個？
話打仗要推輪椅出去

真心想知

請問大家對西漢李陵有乜評價？

劉邦戰略政治都差
但肯聽張良韓信

項羽冇聽范增

但論戰術 局部戰略佢絕對係頂尖

戰國四大名將除咗王翦全部俾老細收皮

以前d朝代唔計？你有冇讀過書

岳飛堅係有料

司馬乂

賈詡笑到最後

共產黨咪有人講左

講緊將領其實項羽無得挑剔

蔣介石

睇埋個真實地形同佈陣，真係拜服到五體投地
佢地仲要係無上帝視角

樂毅鬼係春秋

咩環境？
本來秦國就有優勢 外交都孤立左趙
打完長平之後 李牧守趙 咪打到秦仆街

冉閔

你呢啲港豬俾中共洗腦洗到傻撚咗

成吉思汗呢

明代
朱棣
于謙
鄭成功

項羽太出名, 一提佢一定會好多人踩,
多數人係鐘意提啲冇咁出名既角色, 好似咁講會勁啲

你傻hi

高長恭

蒙古人
雖然上面都唔係全部漢人，但都唔好太離譜
而且成吉思汗只係統一各部族

全能佬

三國點會諸覺亮呀大老，乜係係將領咩？三國張遼7千打十萬，我當篤大數，7千屌打5萬唔用計謀陰招喎

睇口碑一定係韓信
基本上係歷代公認

大家點睇林彪，彪彪？

陳慶之

咁都算，郭嘉點計

最誇張係陳慶之

但係不斷得罪皇上
秦檜講過佢唔出手岳飛都會俾皇上殺死

李牧白起 依d係治軍戰略兼備嘅完美將材
項羽李世民 依d係絕代猛將 靠個人魅力同英雄特質 正面硬打無敵嘅梟雄

睇卡通片睇上腦

春秋: 伍子胥,孫武
戰國: 司馬錯,白起,李牧,王翦,吳起,樂毅
楚漢: 韓信,項羽,章邯
西漢: 衛青,霍去病
東漢: 劉秀,耿弇,岑彭
三國: 諸葛亮,曹操

李存孝

諸葛亮點會唔係將領
帶埋兵五次北伐，死於陣中都唔算將領
最多話佢唔係最勁啫
但咁都唔計將領就真係搞笑

王守仁，王陽明

其實朱棣某程度上多得佢老豆先造到反

郭嘉先真係吹大
正史有乜戰績？

項羽太串

元朝點解唔計
漢族只係大族，中國（真）自古以黎係多元民族

問燒山佢最熟

上將潘鳳可斬華雄

韓信 正面都唔敢同項羽打
劉邦出爾反爾 再加幾個諸侯聯手
先敢圍堵項羽

郭子儀 李光弼 高仙芝 封常清

以前啲朝代講做中原地域史其實仲好
以前喺中原地域上啲帝國關中華民國/中華人民公和國撚事咩
乜撚嘢中國歷史

廿年走唔甩

睇演義當歷史

曹操於赤壁之戰大敗，大歎：「郭奉孝在，不使孤至此。」
from wiki

張遼正史來喎你真心？

成吉思汗都計元朝佢死嗰時都未有元朝
點解蒙古會計中國(真)?
用你嘅史觀，係咪如果日本打贏中華民國，日本都係中國(真)？真心想知

呂布算唔算？

同埋未換之前 廉頗已經輸兩仗比王齕 死傷頗多被迫死守 先咁易比人換走 睇得出秦趙實力有差

出色將領其中一大策略就係避實擊虛
項羽個人能力咁強
硬碰硬只會送頭
曠日持久圍死佢至係上策

赤壁強弱懸殊成咁都輸，證明無郭嘉真心慘

打到三國第一陸軍&強國曹魏頭痛 不敢解甲
千里作客打到用兵一向快狠準嘅司馬懿只敢龜縮
睇多啲書先屌

郭嘉只係屬軍師，出謀獻策咁，唔會真係似諸葛亮咁統率大軍

中史本身就好假，仲要係春秋戰國大部分紀錄俾秦始皇銷毀，靠司馬遷老作，史記前既歷史都唔可信，你仲要細到去評價當時領將？清明帶兵都係十幾萬，春秋戰國下下幾十萬兵對戰，有冇可能

老毛,殺敵幾千萬

又唔係想像中咁懸殊
20幾萬vs 5萬

岩呀

弱智唔講啦

早期都係曹操自己打, 之後瓜埋冇機會

樓上啲人喺連登講諸葛亮唔加埋郭嘉/法正？

于禁

戴笠

呂布算

當代佢都係最top
同人妻曹可以爭1,2

有人解釋係曹操特登串鳩啲細
等於你老細係到同班細話如果xxx未走，個project 就唔會一鑊屎
郭嘉係到，赤壁係咪就唔會輸根本無得估

打架就係篤灰王來得閒就殺自己友

春秋: 孫武,吳起
戰國: 白起,李牧
楚漢: 韓信,項羽
漢: 衛青,霍去病
三國: 曹操
晉: 劉裕,司馬乂
南北朝: 冉閔,宇文邕
唐: 李世民
宋: 岳飛
元: 阿術,伯顔
明: 朱厚照
清: 吳三桂
民國: 蔣介石
國共: 毛澤東

有槍

Agger

毛澤東，歷史上殺敵最多嘅人。
成功喺五十多年嘅戰鬥裡面，佢成功殺害7000萬中國人

真 曹操果句只係講郭嘉未死會阻止出兵 而唔係話郭嘉可以扭轉局面

笑死 幾個最強諸侯聯手 先贏到就叫最叻策略
咁劉邦避其峰芒再引蛇出房
應該係最識打杖
仲滅晒英布 彭越

以你邏輯 韓信完全唔夠劉邦黎啦

魔關羽

之後劉備未死都唔叫諸葛亮出來, 叫佢成都休息下

權鬥佢係唔係數一數二？

冇霍去病兩叔姪咁勁

吳起係戰國

有人分析過帶幾十萬兵，甚至百萬，根本以古代嘅運輸系統無可能，糧草食水無可能跟得上

7星諸葛亮好唔好

這就是支那領導人

我自己鐘意
怪鳥王騎
王翦

我覺得甴近平勁啲

仲要係擔二萬噸麥子

點會係毛澤東，林彪勁佢好多

我覺得佢係呂布加強版
幾次大勝其實係熱血狗衝咁贏 都要范增執手尾先可以keep到霸主
但係後期佢又係自大到諗住用同一個方法打劉邦 結果收皮

于謙

內蒙係清朝先割出去，另外成吉死個時已經佔埋燕京，講明中國歷史，成吉思汗點會無份？
用你思想美國係唔係得原住印第安人先叫美國人/美國歷史？

月餓月太

真係on9先會入山谷出撃 廉頗幫你靚開局都冇用

張學良

呂布

主要係魏韓一早衰落 燕又同趙有牙齒印

杉山元

蒙古自古以來就係中國不可分割既部分

耿爽

講武力值佢係天花板 但係佢帶兵方式有問題

邊場真係7000打10萬又贏，請指教

Btw 南宋孟珙，杜杲，王堅都好勁，可以打贏當時如日中天嘅蒙古軍
可惜朝早有賈似道呢條仆街
冇佢嘅話南宋或者仲可以撐多幾十年

爭咩
所有蒙古人都係中國/俄羅斯/印度/中東人

30000隻狗都打贏二百萬啦
唔團結 蛇都死啦

不過皇上又唔驚兵變

林彪講咗未？
由零下四十度黑龍江打到四十度嘅海南島

無記錯燒山講過正史有提過

呂布正史收皮啦
頭二十都冇佢份

三國一定有諸葛周瑜司馬呢三個

銳不可當

司馬懿龜著贏硬，點解要走出嚟損兵折將

帶兵冇問題
係大戰略&政治出事

幾版無人提過陳慶之

其實歷史講咩百萬雄師十萬大軍好多都係吹出嚟
頂盡都係三四萬

上面有人話項羽點大爭議

諸葛亮先大爭議
我上面鳩講朱厚照都算冇咩人屌
一講諸葛就成村人屌我唔識歷史

五子良將之首其實係于禁

因為真係打唔贏
你睇第四次北伐
甲首三千 之後先做縮頭烏龜

垃圾咪拎出嚟
佢老豆原本可以取代蔣介石 可惜比日本仔殺

小說當歷史

韋孝寬、徐茂功、慕容廆、徐達、常遇春

你唔講政治皇帝同你講

冇人講石達開?

但係于禁冇乜戰績同夏侯淵一樣係無名英雄

逍遙津囉

王騎

佢涵頭喺軍師同丞相喎，帶兵打仗就等於將領，歷史上好多皇帝都係喎，仲有多得佢啲北伐蜀國先至咁快滅亡。

同埋好似冇人講石勒

先鋒部隊唔夠打咁就叫輸？

張遼厝史真系帶800人出戰進攻孫權大營

而孫權軍近十萬人一定分散指揮(最少都有分左中右三軍),
唔系十萬人圍住800人打

打唔打得贏好難判斷
因為司馬氏當時未企穩陣腳 一唔小心功高蓋主就冚家剷
同埋佢成功拖死咗孔明 戰略上贏曬

正史來架

宋韓世忠
明戚繼光
感覺宋朝有好多名將都被人忽略咁
乜光環都好似比晒岳飛

你要睇人哋民族係咪係中原地方落地生根㗎㗎
元朝只得99年歷史，而且只係蒙古人建立汗國嘅一部分
再追上啲講成吉思汗，佢佔埋燕京又點，嗰時蒙古嘅政治中心仍然係塞外而唔係中原
如果咁都計中國，我都可以話成吉思汗係歐洲人喎

我信蕭生 大把資料 唔似連登9up多

一定係潘鳳
我有上將潘鳳可斬華雄

當時好似係守城 佢帶敢死隊出陣
唔係800人同人打野戰

講歷史燒山出名熟 信佢有埋地圖

清國都有槍

諗下都知唔合理

周瑜可以，但司馬一定唔係頂尖

正是 近的例子“ 林彪”

佢同中國個論調定義一鳩樣
中原還中原，老吉仲係蒙古

姓漢仲唔係漢人?

孫武, 吳起, 白起, 李牧, 韓信, 霍去病,李靖, 岳飛.
呢 8 個幾乎未輸過.

自己做老細又帶得兵既就 春秋五霸都係, 項羽, 曹操, 劉裕, 楊堅, 李世民, 朱元璋, 多爾袞(算係大半個老細), 北伐時期既蔣介石, 毛澤東.

單一大戰出名既都有好幾位...

衰投降

于禁衰收尾
臨尾先投降

點會唔頂尖連曹操曹丕都要防住佢
唔可以畀佢兵權

吓，乜中國有咁耐歷史咩？

屌緊係唔係 800出去打人10萬啦

聽燒山講 孫權on99覺得贏硬起到挑釁先比人偷襲

之前無啦啦五國攻齊on99咁

潘鳳 不服來辯

咁事實係贏咗
所以佢先要玩拖

所以諸葛用弱國打到對面只可以靠國力磨
已經值得排頭

周瑜司馬次一級

夏侯淵漢中俾黃忠突襲殺死
不過係劉備打得好，佔領定軍山打破相持局面而且能夠側擊陽平關 (呢刻夏侯淵已經注定輸)

如果馬超唔早死就好

後趙冉閔

清: 多爾袞 比吳三桂更有代表性.

三國演義乃係一部小說

真
兔死狗烹，咁大個韓信作借鏡唔通仲唔醒水
仲要北伐本來補給線就太長，拖長戰局就穩打穩陣，但畀人叫打輸龜縮

Sor 9 我係想講敦哥

唔係正面打十萬，係玩斬首戰

明應該係常遇春 徐達 王守仁 戚繼光

姜子牙，哪吒，楊剪，雷震子，李靖，申公豹

真 死R爛R 最後得善終

呢個聽燒山講都幾打得

玩咩

同中國零確診一樣超乎人類認知

多重護照fatfat了

肯定係毛澤東

你攞有武器同冇武器俾
我當你打低晒三萬個警察 係咪打埋解放軍啊

袁崇煥，孫承宗，熊廷弼

韓信諸侯黎架
又唔係劉邦部下 劉邦要求佢出兵 唔係命令
以樓主邏輯 佢係戰略垃圾 政治垃圾 輸比劉邦
係技不如人 仲要比人兵不血刃

未撚睇過正史, 以為呢單真係演義
魏國仲有更加癲既人呀柒頭

自己去睇啦

第四次北伐佢係有出過2次擊
但一次甲首三千 一次死埋張郃

所以第五次先索性出擊都唔出

我 玩Total war 三國 玩劉備起家 唔夠幾年（game時間） 就死左兩位關張兩位義弟

Ching chong有槍咪又係輸
種族廢走去瀨科技樹

項羽
硬爆你就硬爆你 夠晒霸氣
淨係輸咗最尾一場十面埋伏

負皮係比中國史呢三粒字
垃圾史觀

佢唔係打贏，只係打退，仲有唔係真係7千打十萬
成件事，孫權出兵，張遼守城，張遼奇襲，800精騎殺入吳營，一開頭打亂營地，後來俾人反圍，騎兵腳快殺到出重圍
孫權見城高難打，魏援兵黎緊，所以撒兵，走左大半吳兵既時候，張遼帶兵再奇襲，5-6000騎兵係陸地打3-4萬水兵，孫權都係走到

如果佢地可以力挽狂瀾咁就真係勁啦

皇帝嚟喎清

似有心叫張郃送死

你到底係咪覆緊我

衛青
咁低下出身估唔到能夠去到咁高成就

毛澤東 殺人民敵8000萬

燒山話孫權企最出扮勁呀麻

之後疫情先退 又扮勁最後先退

比人偷襲左兩獲

佢應該係太信劉邦以為唔會搞佢先去咗楚國
好地地做齊王唔會咁死

咁呢啲後世陰謀論就唔參考咁多啦

張郃送死都要有本事先可以收佢頭㗎

Sor 覆錯

除佢自己之外所有人都係敵

咁韓信咪要封神？
陳倉之戰 還定三秦﹑
京索之戰 保住劉邦﹑
安邑之戰 出奇制勝﹑
滅代之戰 斷趙右臂﹑
井陘之戰 置之死地而後生 經典中的經典﹑
降燕只需一紙書信同軍事恐嚇 不戰而屈人之兵
先破齊軍 再滅楚齊聯軍於濰水
最後係彭城﹑垓下合圍項羽

如果諸葛亮係頭幾名
咁以韓信戰績 應排第幾？ ❨個人覺得完全唔同level❩

中國歷史一定包成吉思汗其實唔洗嗌，佔領99年，殺左幾多漢族混種左幾多蒙古dna？
其實成吉都唔計中國歷史，成個元朝都可以唔計中國歷史

毛新宇先係

中史呀sir話係李牧

後面有史料話係呂后嘅主意
劉邦重兄弟情都阻止唔到

曹真點睇
演義寫到佢ON9仔咁
正史係佢頂住諸葛亮北伐

韓信唔係公認兵仙咩

官位係于禁開頭最高

咁都唔叫贏？

800精騎對十萬 正常人都唔出去啦
送死咩

5-6000唔驚3-4萬已經好癲

都係孫權on9者 又要威又唔勁

南北朝有個陳慶之好似都好撚勁

應該係跟得曹操耐

蕭生有講 好熟歷史

仲有白起

不過，我講呢個呀sir係教我中文

祖逖其實都勁，自己一個靠東晉朝廷少少資助，招募民兵同山賊3000，打番淮南失去既一大片土地，後趙軍事家石勒都要同佢講和咁滯

劉邦：我殺左你所講既神將

屌呢個topic你搵燒山吹

吹成日都似

你唔諗下司馬懿係臨危受命頂人個位 頭一兩下輸畀北伐之鬼好正常

劉秀外掛狗理應禁賽啦

本多忠勝

基本上除咗連登都公認第一

講到真係有200萬個咁

佢又冇講秦國點樣，佢只係話李牧戰鬥爆燈，不過佢個仔就……「紙上談兵」係咪出自佢個仔？

以戰果比例計張遼係中史入面係頂尖

唔同時代唔同背景唔同計法

韓信北伐 關中殘破 章邯失人心
關中仲要一分為三 天下仲要比項羽分封各自攻伐
西漢水未地震可以水運糧方便

但諸葛亮 面對曹魏國力係天下三分有二
關中可以連成一線
西漢水地震之後運糧困難

所以唔同時代唔同背景唔同計法
冇得比先後

只可以話係大家都係第一檔

上將潘鳳

馬云最強
一個夠

聽下囉 我都唔熟歷史
一輪嘴又咁多國又咁多將軍又咁多皇帝名

成個傻佬咁自言自語

不過關羽可以值得一講
失荊州除咗自大其實未必入曬佢數

同魯肅咁重仁義道德嘅人打交道所以信任東吳
點估到呂蒙發癲偷襲

列奧尼達

陳慶之?

佢個仔姓趙？

郭子儀先係

8000兵士守國門已經夠傳奇

擊退十萬就係擊退十萬，無人話打杖一定要全滅

啱，打到去歐洲係佢啲子孫
蒙古國

點數都係韓信

拎啲磚頭出嚟扔人, 隨機有一下扔到自己隻腳

守城果個係咪防守之鬼曹仁？8000人合理

你當項少龍死架？

李定國 可惜明朝氣數已䀆

佢第四次都草左好耐大
玩埋2面夾攻
下屬個個戰意都高昂
唔算臨危受命

曹仁唔係荊州咩

唔係

屌

佢哋都搞咗好多歐洲人喎，點解唔係歐洲人？殺中國人點解又會變咗中國人？
混咗dna，點解唔係嗰班變蒙古人？
統治過中原就等於中國人？五胡十國，連佢地祖先，係咪通通都係中國人？
成吉思汗仲要死埋元朝都未出現
你都未答我，咁如果日本打贏中華民國，佢哋係咪中國人？

hoi2,4

我覺得三國最勁應該係周瑜

我高中都冇修歷史所以都係中文堂聽佢講起呢樣嘢。

武廟十哲
左列：秦武安君白起、漢淮陰侯韓信、漢丞相諸葛亮、唐尚書右僕射衛國公李靖、司空英國公李勣。
右列：漢太子少傅張良、齊大司馬田穰苴、吳將軍孫武、魏西河守吳起、燕昌國君樂毅。
呢堆相信冇錯

首先，十萬大軍唔係係晒同一個地方，800突襲應該講緊幾千兵力，個800係精騎，打個班係雜步兵
，同埋佢地想法係打完就走，無諗過死戰
佢打退孫權係勁，但唔係真係7000贏到十萬，一黎有援兵，二黎只係殺左部份兵力，如果真係要死戰雙方無援兵7000點都輸

劉秀 我覺得係真係可以叫自己做天命之子嘅皇帝
邊個夠佢玩啊

于謙，差少少救返秦朝

項羽呢種如果擺喺西方應該無人能敵
因為果陣啲將領覺得打仗一定要正面對陣
如果用孫子兵法果種實則虛之虛則實之覺得係旁門左道，贏得唔光彩唔夠honor

打錯，明朝先岩

無雙mode

守到就贏，使撚贏多咩

三國諸葛亮 唔怪之得中學讀中史 唔係大學修中史 清朝年「巾」堯 曾國藩 多爾袞都唔講 明朝唔講袁崇煥 國共林彪點少得

屌係喎 好似係張遼 樂進 李典守

真正嘅不戰而屈人之兵

唔洗同時，10個人一組車輪戰都夠做

已經封咗佢號稱兵仙

信唔信自己諗

赤壁之戰夠吹佢
幾萬打幾十萬

陸遜同佢齊名

佢係熟讀中國歷史，熟識中國人先做到山寨王姐
去到蘇聯比史太林狗咁撚

去日本

其實避實擊虛項羽都強
你睇彭城 巨鹿佢係點打
但呢啲都係一場戰場上局部觀
去返成個天下博奕 大方向 就唔掂

咁你打咩戰都係搞掂人個首領就當贏嫁啦

唔通又唔計贏咩

呢啲純政治操作做宣傳，僅作參考

周瑜點都勁過陸遜啦跟孫堅如果唔早死一早拎咗荊州

800個現代美軍揸槍
都未必打得贏10萬個拎冷兵器既人啦

城高牆厚有援兵，我係講打退，有講勁但絕對唔係封神
而你係講「三國張遼7千打十萬」，根本就唔係所講得7千（有援兵數萬）打贏十萬（人地退緊大半兵偷襲），如果你要咁計兵力，應該係魏50萬兵力擊敗吳20萬兵力

都唔明點解項少龍個仔會咁蠢

睇左成個post冇人提關羽
feel到關二哥喺泉下發癲

講武勇，關羽官渡之戰一嘢標出去隊死顏良，隔離張遼睇到都呆左呆，唔講仲以為佢玩緊單機騎砍

講帶兵打仗，佢無論主將副手都遊刃有餘。赤壁之戰後周瑜打南郡嗰陣，關羽負責做遊擊隊隊長絕北道，拖住曹軍援兵如徐晃、文聘等部隊，成功幫周瑜拖到時間圍南郡最後成功打贏。關羽做主將嗰陣坐鎮荊州打到曹操啪啪聲，當時曹操驚到考慮搬屋避關羽鋒芒就知佢真係唔係流嘅

講個人品德，其實我覺得呢點先最難得。關羽點樣有情有義自然都唔駛我多講，誓死跟住阿頭劉備，曹操點樣利誘都不為所動，反觀大把人為左兩萬零蚊就拋貞棄節去做狗。

綜上所述三項我覺得關羽無出其右，當然演義有好多吹大左嘅成分，但上述史實嘅佢依然令人由衷佩服，可能岳飛都同佢不相伯仲，但我估岳飛未必敢單槍匹馬衝入對面大本隊冧啲金人

關羽要數缺點可能要數佢太自負，成日得罪啲小器鬼

趙國打完長平之戰變變陪跑喎
守就勉強 擴張唔到

薛仁貴 楊繼業 謝安

都話孫權企最前扮勁 第一個射死佢先 其他9萬人仲唔亂咩

咁完顏阿骨打 同 耶律阿保機呢

其實三國誌係魏國編 梗係有幾大吹幾大 800人敢死隊最盡都係殺到千幾二千人
但係都成功令到孫十萬縮沙 驚士氣崩 加上東吳係渡河作戰容乜易全軍收皮

下面士兵戰意高昂同司馬懿係咪臨危受命有咩關係

周瑜主攻都掂
攻南郡基本上係屈曹軍機

孫立人-仁安羌大捷

你去問寫中史條友，史書記載公認左咁多年，你要證明唔係大可以出論文求證
如果日本打贏中華民國只會有一個大日本帝國，唔會有中國

見冇人 再push

同我讀drama 嫁差唔多

問題有冇搞掂孫權先
只係奇襲成功叫打贏？

岩啊，所以最黎魏國50萬兵力滅左吳國20萬兵力

孫立人
林彪

章邯有咩戰績？唔係打輸咗比頂羽咩

曹仁守到極限都屈

但佢北伐次次落場都唔算將領
事實上大把皇帝都係將領
一般史觀認為北伐以小博大反而令魏國無得分心打你

有 如果冇凌統 孫權死咗

打退啫又唔係全滅

主動出擊計曹操打官渡燒烏巢4萬對11萬，曹操戰損八千袁紹7萬

赤壁26萬對5萬，死10萬對3萬

用戰損比計曹操三國要封神

如果咁到底有定冇

me

咁赤壁夠無搞掂曹操

你估真係華容道咩

唔會啦
陸遜全盛耐好多

係荀彧有料搞掂後事 如果唔係曹操都會崩盤
赤壁重要性好大

Sorry，邊本民國之前嘅史書公認？你本中史書？
你係清朝講愛新覺羅係中國人人地指著你個鼻嚟笑啦
係明朝話成吉思汗係中國人人地直情即刻斬你頭
中學嘅中史跟足主流(中共)史觀咪話乜都係中國，但你睇下其他史學家，甚至外國史學家嘅作品，都覺得乜都係中國係on99

士氣同地形好緊要，如果守一個關口有槍既話，100萬人都打唔入，人唔係喪屍

咁打撚到進攻方著草係咪贏呀

中國得70年歷史

連登仔：唔係全滅唔叫贏

中華民國

你咁講美國總統一個人贏左冷戰tim，一個打贏千萬

多數都係亂世出名將，天下越亂，越多杖打堆將軍就越出名。
但好少可以好似劉秀咁由作為將領起兵到統一全國只係用左短短二十年，而且每場戰役都係壓倒性優勢 (自己search 昆陽之戰，睇完就知張遼果D完全唔入流)。
可能正正因為哩個「亂世」太短，好多史家同民間傳說都唔係點涉獵，
但我願稱劉秀為最強

成功鎮壓陳勝吳廣起義同殺死項梁

入城死守守到人地退兵都叫輸啦

勁能到 邊有古代將軍做到
此post已完

郭靖

戰國第一智將（智障）

郭子儀 李光弼

章邯算係一個人力守秦國
如果劉邦冇偷襲關中 有機會55波

當時秦國仲有兩方軍團 不過食花生

打啲無兵器既民兵咁都算戰績

中國70年歷史入面冇一個將領叫白起
清係咪搞錯啲咩

薛岳 長沙三捷
孫立人 仁安羌大捷

最後獨立咗

拍埋去韓信 項羽到已經唔入流啦

所以戰爭地理幾有趣, 一路睇一路諗點解要行呢條路.....

人均生產總值八千萬

等於 嘉應之星 拍落去 美麗傳承 金鎗六十

幾好奇 隕石單野堅唔堅
係斬白蛇呢嘅做神吹出嚟
定真係如有神助呢

當自己開無雙咩

中華民國成立1912年點係清元講係中國
人類發展歷史都會講其他動物，工具，唔通你又話佢on9？我又唔係講乜乜自古以黎，乜乜起源係中國，純粹講中國歷史都有得好嗌

秦最後翻身機會
巨鹿之前其實都將民變平得7788
輸比項羽係就係 但死都係王離D人

後方趙高如果唔殺佢
佢手上二十萬人回防關中仲有得打

于謙係悲劇 太老實俾老世收皮

史記係武帝年間寫 你覺得新王朝唔會神化開國皇帝

所以咪話魏國50萬兵力擊退吳國20萬兵力

係章邯投降先過劉邦入關中

曹操主力係荊州

其實秦國 大清國嗰啲將領關中國咩事？
中國得70年歷史咋大佬

清搞秦獨戰國獨

我唔記得咗

十萬吳兵主力過晒河

得中間果個係，前後者都係屎

王離係鉅鹿俾項羽屌打

岩啊，上面有人話呢個唔計個個唔計，真係叫中國得70年，有乜好嗌

投咗降仲要睇住頂羽抗殺自己啲靚

呢幾個 排名不分先後 項羽，冉閔，霍去病，孫武，韓信

計邊條國界？定計文字語言？讀多啲書先出嚟柒ok?

騎兵打步兵仲要突襲點打車輪戰

清似乎撈亂左
凌統響朵果場唔係800人果場喎

不過講章邯冇人講蒙恬長城之鬼

認同呀
戚繼光係少有會寫書將軍隊管理系統化嘅中國將領。

賊首收皮啦

你自己都話咗中國係1912年後出現(當你依個時間點係啱)
咁點解出現係1912年之前嘅成吉思汗會被歸去中國？
又點解1912年之後出現嘅史書話蒙古係中國就必然正確？
你嘅中國歷史其實指緊乜？地緣？定民族？不如你搞清楚先
都係唔明點解成吉思汗係中國人

明朝係咪要提下于謙
頂尖未必講得上 但係無于謙大明提早收板

我知 但係合肥之戰絕對係張遼show time

你以為清朝無槍？

佢本身一早上任咗
下面班細又唔係殘兵敗將
何來臨危受命

佢講炮船仲好

can’t agree more

韓信幾時唔神

個個講到好似出世喺嗰個年代，喺度侃侃而談

你確定白起係中國人？
點解佢唔係秦國人？

真心無得輸
除左佢同張靈甫外
國民黨內無人能敵共匪
亦係唯一可能改變局勢既人

就算去台灣都諗住攻大陸
可惜國民黨由蔣鳩領導
就係令佢失敗原因

毛主席

明朝前期 開國5公爵，藍玉，于謙
中期 戚繼光 王守仁
後期 孫承宗

識打仗 =/= 識政治

上任一年未夠喎ching 係曹真病危先換司馬懿上來嚟守 點一早上咗任

離晒題wo ching，死嗌無意思，中國歷史有成吉思汗係公認，都話你唔滿意自己寫論文有公信力既教育機構認左你咪ok
我從來無講佢係中國人，我一直係講緊中國歷史，佢係1310年被元朝追封，我上面都有講係中國歷史，你話唔計應該成個元朝都唔計，唔好搬龍門，柒左就認左佢

守唔到長江冇㗎啦
不過其實可以守死嶺南

喺連登，白起係撚中國歷史😏🤣

Btw 曹真好慘
明明正史係一位好將領
演義將佢寫做on9仔

白起真係勁到得人驚

係連登由中華民國計起先計

但係殺太多人

有幾多人好似湯和咁醒水

一定係韓信, 沒有之一

正史尊魏 演義尊蜀貶其他

但研究下當時情勢
就知道白起冇可能放過呢班降卒
同埋佢應該冇坑殺40萬，應該係戰死20萬坑殺20萬

戰神 白起

秦國自己都唔夠人口其實係險勝

你知道死嗌無意思就收皮啦，你自己第一個回覆話話成吉思汗係中國人嘅
又話中國人唔係得漢族，仲有少數民族乜柒

要打到項羽咁嘅程度你估容易咩 可以好似佢咁英雄一世 憑熱血同個人魅力打出一片江山出黎 佢同李世民算係中國歷史中少有 李世民勁就勁在人到中老年就權術都升lv

長平之戰真係好得人驚

如果押返秦國，又要晒糧又要怕作反
如果釋放佢地，秦國幾乎等於冇贏過最多搶多左幾塊地
殘忍係冇錯，但係對秦軍而言將佢地全部殺晒就係最適合嘅方式

你自己講民族去計歷史先依家又話計地方

我真係好希望長平之戰係司馬遷吹出黎

松花江
滅共最後一次機會..

白起+韓信

點可能skip 咗 朱元璋

吳起孫武啦
呢兩個人直情係影響後世跟佢地打

咁你都有得屈，中國歷史包唔包成吉思汗先？包唔包元朝先？1310年元朝皇帝親自追封成吉思汗，咁算唔算中國歷史？你話中國歷史唔包元朝咪唔算成吉思汗係中國人，好難理解？
你真係柒頭黎

但韓信係真正做到
凡戰者，以正合，以奇勝

網上著名跟車兵法家，伍玉龍都無人提？🤣

佢只係類似桶狹間之戰咁突襲左孫權主營，張遼自己都差d比圍死

其實項羽稱霸時都係好後生，反而劉邦係混跡亭長幾十年嘅中年，政治上唔夠玩都好正常

識野 毛魔係希特拉果種 演說家
唔係實戰型 不過佢真係諗法都堅勁 三萬八千里長征 幾萬人打一百萬人仲要係現代史 成班俾國軍打到上山頭食樹皮 再反攻 搞文宣再玩埋大外宣 玩到美國佬唔支援蔣介石 我咁敢果個年代 成個中國冇人個視野有佢咁堅

趙立堅、華春螢，嘴炮二人組吊打全球

咁又點
完全冇衝突
曹真交比佢班人又唔係殘兵敗將
佢接手之後都對持咗2個月先決定打
何來臨危受命

打鹵城之前草夠2個月大 軍心大漲兵械齊備
玩埋2面夾攻

邊度有危呢個情況出現

另外張巡都好勁
江淮果度幾千兵死守十幾萬安史叛軍攻勢十個月
雖然輸左但係成功保證江南物資安全運送＋牽制敵軍
係唐朝最後可以平定安史之亂嘅關鍵

xi大大叻過小學生就殺哂佢

三軍佢管， 銜頭多一兩個冇咩分別

四軍呀 當火箭軍流㗎

李牧啦 未輸過

都話元朝計唔計中國歷史，唔計佢咪唔係中國人咯，但公認元朝係中國歷史，你覺得有錯咪寫論文去教育機構到證明自己
元朝皇帝親自追封成吉思汗，咁成吉思汗算唔算元朝人？當然你會講，人都死撚左啦，撚知我d仔會搞鳩我既咩，但歷史就係歷史啊屌你老母戇鳩仔，無料扮四條

秦國點解個個將軍同文官都咁勁，幾乎個個人都可以響歷史上面留名。

毛魔我覺得直情係人類歷史上革命+權鬥第一人

制度問題 任用有能之士 唔理你咩出身

歷史書係由勝利者所寫的，真假有幾多無幾多個人知

韓信
痴線到每次都係以少勝多，仲要冇輸過 劉邦都唔夠佢嚟

唔夠屎大淋

元朝係蒙古國嘅一部份
元朝只係指中原嗰部份
中原以外嘅地方就唔叫元朝

韓信點樣一下由一個nobody變做統帥？

但毛魔係大躍進仆街之後
可以用文革鬥低所有政敵再重返權力顛峰呢下真心cls

比項羽嫌棄 一怒之下去咗搵劉邦合作 話幫佢打天下

佢係利用到班無知青年啫 有識之士做唔到D咩 文盲太恐怖

係 但項羽(包括佢拿領嘅子弟兵)只以戰鬥力黎講真係無敵得好變態 佢唔死嘅話 劉邦就算贏左都肯定晚晚訓唔著

曹操防司馬因為睇出佢係唔肯居於人下嘅人，所以唔俾佢上位（司馬懿非人臣也， 必預汝（曹丕）家事）

但事實上反而係曹丕不斷當佢心腹咁信，一路升官握有實權所以「忌佢帶兵唔信任」係絕對冇根據
（佢有軍職，只係唔係負責出戰，而係守城）

係到後來佢靠長命，捱到好多有帶兵經驗嘅人死哂佢先局住出嚟帶兵

用呢啲間接因素去「證明」佢帶兵勁冇乜說服力
直接戰績只有偷襲孟達、平定公孫淵同打諸葛，但前兩個水平一般，只能證明係佢係一流將領

打諸葛（頂尖級數），魏國國力兵力佔優，假如佢哋領兵能力處於相同水平，司馬懿完全可以靠軍事實力贏，但事實上佢係唔敢打，輸到要靠守城耗到諸葛自行退兵，所以佢起碼低諸葛半級（唔係一級因為佢有自知之明唔鳩打，做到知己知彼）

冇足夠時間畀佢摸清戰況，突然就要司馬懿依個文官底去守諸葛亮北伐依啲大戰仲唔係臨危受命？
人地諸葛亮北伐咁耐，佢就一年未夠仲要文官底，咁大差距
仲有到底兵況關臨危受命咩事，依到個「危」係指諸葛亮起兵而守祁山穩如泰山嘅曹真病危嗰種情況

偷襲大本就夠打走d人啦
見個君主敗走自己仲留咩

白起有嘲諷，坦度同攻都高

乃係
乃已經有係嘅意思喺度 唔使加個係字

哩個打完界橋就...

殺撚晒堆功臣，搞到個孫冇將可用

晉書話曹操防司馬懿其實睇吓就好 唔好盡信 晉書寫一揪野講司馬懿點樣隱忍 曹操點防佢 好有可能只係幫祖先寫好野 唔係真 掉翻轉諗 如果曹操真係咁驚司馬懿 點解唔直接殺左佢算數 弘農楊氏既楊修都因為捲入世子之爭而殺得 區區一個司馬懿點解唔殺得

唔係nobody，佢喺項羽都係有官職，不過唔高，向項羽進言獻計又唔聽，先至跳槽

跳槽之後有蕭何舉薦先鯉躍龍門

林鄭呢？香港第一智將

你當時係現場?

有d人話以前古代單位同現代唔同，一萬=/=10000咁樣

亦有d人話係會計埋後勤果d, 真正打既唔係咁多

唔係
不過三國志講咩我照翻講姐

但蕭何都唔識打仗，點解佢舉薦，劉邦即刻聽佢講，仲要俾佢做統帥。

對付孔明就係要按兵不動

第一 曹操失漢中已經做咗焦土政策 令到蜀軍出征只可以由成都運糧
第二 守住隴右已經可以守住關中 唔需要去主動野戰

孔明第一次北伐就係算準魏國主動迎戰先大勝
不過一失街亭連有得打長安都唔去 直接退兵
證明到蜀軍只可以速戰速決

你老母數最近嘅大清國 關中國咩事？

其實點樣坑殺20萬
依20萬人冇可能白白等死
真心一問

你search下地形就明
真係一個大坑

比綠帽陳同佳戴個位先生
百億精兵搞到全球大亂

蕭何睇住劉邦發績 造皇者咁濟 糧草先行果啲計後期好幫到手

秒 此post已完 樓豬pin pls

司馬絕對唔係文官底
之前已經係荊州前線作戰過

冇足夠時間方面 你睇司馬成世用兵係點就知

隨曹操征漢中之後勸佢一鼓作氣取西川 快

平孟達 孟達預佢個月先到 佢8日急行軍千里 十六日ko 秒

平遼東公孫淵據河堅守 直接聲東擊西繞過攻襄平 引佢回防狂屠 之後圍城 前後2個月㓕國 快

壽春首叛 王陵一反即刻調水軍去打 王陵直接投降 秒

諸葛亮第四次北伐去上邽割麥
二日急行 卷甲晨夜赴之 疾如風

一個成世用兵風格快狠準嘅人
你確定佢2個月時間摸唔熟對手

劉伯溫咪異類 雖然佢唔打仗
不過最強軍師一定有佢份
退左休個皇帝仲問佢野

郭子儀 郭公

江東子弟多才俊 捲土重來未可知

世家出身唔代表咩「文官底」
曹丕時代起司馬懿就出任軍職

郭子儀
王翦

拎晒全國軍力咁濟都可以全身而退
又真撚係打得贏

林彪啦 宜家大半個中國佢打返嚟

打仗又唔係要全滅先定輸贏嘅
根據Lanchester's laws，冷兵器以少勝多難度並無現代戰爭咁大
而熱兵器用次方計算，加上武器質量差距咁大，撇除到人少最忌被圍因素，戰術得宜800美軍絕對會贏

隨傳隨到既condom

但佢成世用兵都係侵略如火
打蜀係食屎之前都係想快
但食完屎之後就唔敢再打
只敢貼身膠布咁吊住諸葛尾對持

因為真係唔夠打 扭計又唔夠扭先咁做

都係，于謙頂住北京令大明唔使提早收皮。
不過于謙下場好慘～俾之後幫英宗復僻嘅奸臣誣告陷害…下令抄斬…

死傷多係因為趙國早期有廉頗死守

石達開冇人講

3萬打贏200萬，好難咩？

趙國神將 李牧

威武大將軍朱厚照

平定寧王之亂,擊敗蒙古,應州大捷

有藍玉係度
佢一早死咗

秦國歷史

三國 孫堅/周瑜/陸遜 呢

簡單問你
亞歷山大係咪埃及人？定係波斯人？

800騎夜襲孫軍大營，引發大亂，打擊孫軍士氣，無咁既勇氣同視死如歸精神邊會成功

做皇帝一定要做到佢咁，如果唔係真係對唔住自己

上幾代人幫手集齊埋天時地利人和,然後俾佢一個人敗曬,作為內奸確實最強
有佢,仲想點贏

呢個究竟係咩事？

木鹿大王d fd?

我幾鍾意吳起

王侯將相一個人做曬

唔止贏左場仗，直頭影響到東吳十幾年唔敢對曹操開大戰

轉頭国安就搵上門

五軍呀 五毛水軍咀炮勁過高射炮

一個人做哂咪係項羽咁嘅結果

可惜臨老冇得善終

哦 咁勁贏左D咩？

廉頗守死左一半秦兵
白起再有50萬兵去圍趙括40萬兵？
講完有冇自己笑
不如你睇睇長平係點打

元朝大爭議，所以我咪話如果包元朝係中國歷史，成吉思汗會係中國人（入主中國，元大都係北京）
唔包既成吉思汗就唔係中國人，但普遍認為元朝係包既，此話題已完

打外族勁先可以話勁
圍內打根本唔係嗰個level

被動技:(搬石頭/回力鏢),普攻或承受傷害時,有一半機率定身並傷害敵人,另一半機率對自身造成定身發一定傷害
普攻:(韭菜幣),攻擊力可通過斬死友方提升

史上最平衡英雄

13億回血劍，你點打？

殺張郃 (借刀殺人)

大唐

自從見到共產黨嘅統治同埋隨便改寫歷史，就覺得自古中史根本唔可信，支那人嗰種劣根性嘅恐怖唔講得笑，諗起以前咁真心膠去讀AL就覺得好笑

其實最勁應該係王耀武，張靈甫係夠勇猛

白衣戰神如果無吹水成份係就真係好勁
靠食住個氣勢最後都係攻到守唔到

成個post最高質

蚩尤

孫立人啦
如果唔係當年傻鳩美國佬逼佢停戰 共產黨收撚咗皮好耐

自古以黎...

根本每朝每代一定會因為政治正確去改寫歷史, 史官都係根據皇帝心意去寫, 你堅持唔寫FAKE NEWS頭都有得你斬, 更加唔好講打仗既經過, 寫撚到好似上帝視角見證哂咁, 算9數吧啦

習近平

有咩咁大爭議？係中國人鍾意認屎認屁啫
埃及歷史會唔會唔包埃及屬州時期？咁凱撒大帝係咪埃及將領？

但佢對蔣介石嘅忠心換黎係屈鳩佢謀反

所謂官史/ 正史都係果個朝代既政治正確歷史黎, 根本唔洗咁認真
你諗下, 去到我地2020年都FAKE NEWS滿天飛, 可能百年後歷史書會寫721變左林卓廷係主謀, 更加唔洗講資訊勁唔流通既古代

中國歷史始於1949年

諸葛係帥才

個數字實有跨大
但個人認為明清動員力係差過戰國
戰國時代作物都係一年一作
一年真係得幾個月係忙
同埋農地唔駛大量勞動力維護
空閒時間就多
清朝時引入左新大陸作物
黃河地區都做到一年三作
簡單計工作時間要3倍
仲有2000年農業技術進步
本來唔適合耕作土地都用黎種野
但要大量人力維護
到最後等於香港人日日要返工
動員力差左
100個人出得幾個

你搭時光機問下再話我知

鮮卑唐
沙陀宋
蒙古元
回回明
女真清

兔死狗烹

佢帶美式國軍之前戰績係點

于謙
戚繼光
利申明史撚

清:曾國藩

隕石術劉秀點睇

我覺得佢同白起項羽打都可以以少勝多

exac7ly

其實有讀過歷史都知唔會無啦
甲午戰爭打日本有北洋艦隊1895年
八國聯軍1900

爭議咪你呢d on9lo，持平講係要係到挑機，又無本事去寫論文，中史分分鐘唔合格係要覺得眾人階醉懶撚醒

林彪 長春圍城戰

我掉返轉咁睇
土地效益低先要動員更多人口去開墾務農，因為技術落後先顯得人力資源可貴，清朝槓桿率應該高過戰國好多

項羽係衰唔聽人講嘢韓信本身都好屈

成也蕭何 敗也蕭何

勁過白起

佢之前都係帶精銳嘅稅警總團（嚴格嚟講唔算軍隊）其中一隊 跟住就係第38軍又係精銳
記得佢好似喺上海戰役入面打得幾好
不過當時國軍嘅精銳其實戰鬥力都唔係太OK 裝備都未必太齊全
跟住之後就係參加遠征軍 佢手下啲部隊開始得到美式裝備訓練
論戰績同埋個人能力佢應該係國民黨嗰面數一數二

戰國嘅動員能力其實幾高 有睇過話中國人口其實由戰國到明到冇乜大增長 係到清未先上到四億 之前因為糧食+戰亂令人口基數冇大變 （例如漢未益州有八百萬人口 到蜀漢得返一百萬 當中有戶籍喪失/走難 但戰亂真係令人口急降 要幾十年先回覆到）所以戰國時代軍隊數目係有人口根據

印象中幾十萬規模嘅戰爭唔多 六國圍虎牢關都只有楚國出咗二十萬兵 其他只有幾萬 而長平之戰趙國幾乎過十六歲都上嘥戰場 用傾國之力湊四十萬其實合理 而且四十萬會計埋後勤+老弱殘兵 所以真係打得可能少過廿萬

我用其他國家相近情況去比較，大家都係被征服，大家都係歷史偉大軍事人物，亦都係征服多個國土，問你你又答唔出，淨係識講中國大爭議

呢個係戰後統計
而且打杖唔係一次晒冷派晒上前線打既
我意思係死傷多係趙國死守時

exactly,訓練班官兵2打6打得掂班海盜
再守好埋首都外既蒙古人
睇得到佢真係有form#[sos

無佢打京師守護戰 明應該瓜咗

屌你王陽明都計

守城高手郝昭失守陳倉

張飛

佢係咪有帶德式國軍

亞歷山大

虎牢關

蕭何淨係坐監唔洗死，公平咩

明朝鄭和下西洋都已經有炮船啦

明朝遠征錫蘭

劉裕 (滅南燕同後秦)

頂羽係鉅鹿嗰場戰爭不知幾勁抽.帶五萬兵過河打人四十萬大軍

係滿清嗰陣先忽然話元朝係中華正統，你估下點解

佢好彩咁早死唔係佢都係中國將領，表演掃7合

技術低，咁邊得黎咁多兵甲
你無咁多兵甲，又點動員到咁多人去打仗

所以有幾無知嘅人先覺得清朝輸係因為得冷兵器打人熱兵器

被征服有冇立首都然後全族搬過黎先？
中華民國成立內外蒙都係計係中國領土，其實仲有乜好爭議？係得你呢種半桶水又無料既中国人認屎認屁

師兄有賜教？虎牢關有乜問題？

清朝係甲午戰爭前水師嘅弱係回到明朝前
陸軍連神機營都冇

我以為講函谷關sor

冷兵器軍隊講士氣，即係勝利球迷，贏先會衝
前排死幾千人基本已經唔駛打，仲未計十萬軍隊最少有七成係後援

埃及歷史上嘅頂尖將領係亞歷山大

沖散左陣營 好易就人踩人 潰不成軍 無上帝視覺同通訊系統 好似韓信用兵用到咁撚癲 真係好難

你搞清楚主客先啦，係中原地區歸入大蒙古國管。唔係蒙古計入中原領土
佢搬去香港都係大蒙古國，唔係中國

韓信太勁了 功高蓋主又唔收儉蕭何後期有自毀名聲 做自己貪污定唔知點

王陽明其實好好打
奇招 奇人
只係無打過大杖

郭侃 算唔算？郭子儀之後。

識打同識治國同管理啲將領係兩回事喇

咁唔計明代
老闆殺功臣都好常見既

支持
但唔明點解咁多負皮

西班牙 打印加帝國
168名西班牙軍人 打嬴 8萬印加帝國軍

呢個就係佢既視野 真係走到好撚前 最重要你記住佢生於現代 可以叫到人用血肉長城唔怕死咁去用血肉去搶槍 仲要玩諜戰玩到出神入化 玩到係國軍參謀室都有佢既人

你搞清楚未，中華民國立國之時係計埋蒙古係版圖，叫左你唔好認屎認屁架啦

中共應該喺林彪，毛澤東喺政治家，唔係戰將

戰國唔止吓話, 起翦頗牧仲有一個廉頗, 而且有田單趙奢呢?
三國點可以唔提關羽周瑜?
唐朝都係以李世民李靖為首, 但係頂尖既仲有李勣同薜仁貴呢?
宋有韓世忠狄青
明朝正德皇帝勁得過朱元璋戚繼光?
明末有袁崇煥, 佢對手皇太極
清朝出名既應該仲計埋年羹堯, 晚曾國藩左宗棠

皇帝唔可以係將領

陳耀興

趙括

毛澤東都算文盲我真喺服咗你

其實當時 朱隸 都試過幾次打敗仗
建文帝 唔係完全無將軍用

建文帝 最錯係將 50萬大軍交比 李景隆

乜9
講緊佢利用文盲

5萬騎兵精銳 同40萬湊合既集牌軍點比

明武宗真心勁

肯定係關公
唯一上左神枱嘅武將
黑白兩道都拜佢
不服來辯

OK

帶住一班 臨時招攬既雜牌軍, 打嬴 寧王精兵 算唔算??

咪玩啦，動員作戰唔係講人口總數，講要幾多人維持農作物？戰國到秦朝幾千萬人口，明末清初過億，仲要講清明係大片中國大陸，戰國只係各諸侯國動員

王離 果20萬軍 是北方長城精兵

只有章邯 果20萬是臨時由囚犯組成既軍隊

將來統一台灣果個
應該暫時仲未成名
100年內唔會發生

就算真係有 中共將領 攻佔台灣, 都唔會是名將
因為中共軍力 本身比台灣勁咁多, 打得嬴好正常

情況就好似 美軍 打嬴伊拉克咁
你都唔會覺得 美軍將領 勁.........因為美國軍力 本身比伊拉克勁好多

係趙括組織趙軍多次強行突圍造成

李成梁 明未戰神

周瑜 謝安

如果佢係英宗皇帝應該無土木之變

其實中國傳統係皇帝同將領分開計同評價

美軍就嚟成立嘅第一艦隊：am I a joke to u ？

未必

你了解下佢所謂打仗就知咩事

有啲明白
同問solomon yue，余茂春係中國人定美國人一樣
我唯一肯定成吉思汗唔會係中國人，邊會咁返轉頭有追溯期

寧王唔係王陽明搞掂既咩btw王陽明用兵都好神

三國點可能唔計埋陸遜同孫堅?
講戰力戰孫堅強過關羽
講部署以少戰多陸遜不下周瑜

之後咪上佢鎖放返佢出黎畀威武大將軍征討(做下戲)

一戰入魂

但韓信都重情重義

關羽當然係一位好將軍
但性格衰自大輸比呂蒙

加多句，根據聯合國繼承權，元朝（最後北元）係被明朝所滅，有權繼承元朝所有野，講古定講中華民國點樣唔包元朝歷史？定係要史書每個朝代都去改？今朝係中原人下朝唔係

將已方血量轉為攻擊力

都未統一曬就想上奏做諸侯王，已經埋下殺根啦

一定係毛澤東

項羽

古代成日吹百萬大軍

事實上, 中國歷史上, 唯一一個真正帶領過百萬大軍既將軍
只有林彪一人
而且都係得 平津戰役 試過百萬兵力 (呢場戰爭, 中共軍隊 仲要好多係 臨時拉夫 農民上前線運物資)

所以古代成日幾十萬大軍, 真係好可疑

其他唔敢講 但曹操搬黎現代應該仍然做到大老闆

應該係講214年逍遙津, 合肥之戰
屌打就無, 係守贏, 不過真係打到孫權怕咗佢

吳軍十萬係孫權自已吹既, 當年打仗好多都會吹大數去嚇敵人,
但係無十足都應該有一半真係應該有五、六萬,
但係開頭先頭部隊未坐定就被張遼偷襲

當時守軍係張遼、樂進、李典七千人,
一開始張遼率八百人偷襲比咗個下馬威,
之後孫軍圍城十幾日都攻唔入, 後方又被山越搞,
所以班師回國, 呢個時候曹軍等對方差唔多走晒後追擊,
打到孫權差D無命

秦國滅楚
有指當時楚國地大，秦國連小童都唔放過派去參與

遼東鐵騎
打敗滿清+日軍

毛澤東個仔
炒個飯就成功死一堆支那人

都係大明軍神李景隆勁啲

一黎蒙古國仲現存，二黎成吉思汗一生無為過宋朝效力，亦無歸化做大宋子民，咩思想先會稱成吉思汗做中國人

王陽明…成為日後陽明學始祖
之後日本海軍將領“東鄉平八郎”條腰帶寫有 ：“一生俯首拜陽明”

差啲打到土共返蘇聯，垃圾光頭忌才調佢走

1260年忽必烈召集擁護自己的蒙古宗王，在開平府召開忽里勒台大會，即位大汗，建號「中統」，意即「中原正統」，最後被明朝所滅

1912年中國（中華民國）成立，領土包括蒙古

死撐夠未

謀士黎 食腦

大佬出埋隕石術, 唔好話中史, 古今中外應該唯此一人...

佢管遼東果陣, 最叻係玩分化手段
拉一派(努爾哈赤) 打一派(其他女真族)

結果養大左 努爾哈赤
當佢死之後, 努爾哈赤 就可以有能力反抗

照你所講，歷史書咪要成日改？今日佔領左就係中國歷史，第二日俾人霸左就唔係中國歷史，你識唔撚識架？鄉下邊樹啊？
當時四大汗國：係以中原為正統，被明朝所滅

得罪咗腦細漢武帝，辦公室政治犧牲品。
佢阿爺加埋佢老豆同佢都封唔到侯爵，而佢又鬥氣牙擦擦帶五千步兵去打匈奴，結果被人包餃子。

關羽當年威震華夏, 唔係呂蒙偷襲佢應該攻陷咗許昌...
劉備唔係信佢能力既話唔會留佢守荊州

如果佢一舉攻陷埋許昌 真係成個三國要改寫 好可惜 只差一步

魯肅嘅承諾 畀呂蒙背叛
原本可以打沉曹操 咁樣插一刀

蔣介石 諗住孫立人打得嬴中共, 其他將領一樣得

點知成個國民黨 真係得孫立人一個識打仗
其他將領 都係垃圾

最廢係 胡宗南........打仗次次輸, 但蔣介石次次都用佢

改咩者， 佢一路都係蒙古人

楊堅

典型中國人式搞分化玩內鬥

點解孫權唔走先要包尾先走咁膠

白衣渡江有說係陸遜獻計
呂蒙智力唔似咁醒

我覺得無乜可能
徐晃 來救援果陣, 關羽 已經後勁不繼

不過 關羽 自己一條友挑戰 曹仁 滿寵 徐晃 于禁 龐德 張遼, 幾乎成個曹操明星陣營出動哂, 已經好勁

死撐又唔敢答，問緊你中華民國立國已經包埋蒙古，咁佢係乜人啊on9仔

攞尾彩
其實係前軍變後軍 廢時敗曬家本
多謝凌統

分化呢樣野, 唔單止中國人

英國 都好叻
分裂 印度, 巴基斯坦, 令佢地鬼打鬼

以前打機佢又係好勁

覺得廉頗戰績唔配同其餘幾個比

但係陸遜係主和
又陰毛論 佢跣鳩呂蒙

可能佢自持打得掛...孫家其實好多人武力高強,
剩係消遙津張遼樂進打幾次都殺佢唔到

呂蒙讀死書廢中黎 完全無政治大局觀

未必冇機會 劉備打落漢中 由上庸出兵可以同關羽會師

陸遜係由呂蒙推薦接任，應該無跣9佢呢件事

如果復仇論
為咗上位

我記得演義寫關羽被圍時廖化去上庸求救但係被拒絕

袁國勇

廖化？唔係劉備契仔？

攞應州同土木堡比

你去查吓當時明軍喺應州點行軍佈陣，明武宗喺真喺識打仗，佢仲親手斬殺一個蒙古人

老老實實佢喺冇乜機會畀佢發揮，你咪當佢係啲咩十全老人先得㗎，人地真喺打得吓。

出唔出兵最後都唔到佢地決定, 陰鳩關羽既一定係孫權
不過關羽又真係持才傲物, 得罪人多,
被孫權偷襲再比部下(糜芳傳士仁)出賣同放棄(劉封孟達)

一個小學學歷領導十三億人 真正天時地利

明武宗呢個人雖然咸濕，但應該係一個決策力同智謀都非常高嘅皇帝，可惜佢某D行為不為果班衛道士大臣所接受

孫權唔似會係呢啲關鍵時刻搞事 因為當時蜀同吳64波

應州大捷 至少依然是一個迷

雙方交戰幾日, 最後只係死左50幾個士兵

翟去病

大技一定係全圖武肺扣一半血

佢唔算無料, 起碼治國都算有成績, 計佢有文治
但武功點都差朱元璋唔止一皮掛?

就算係赤壁時周瑜得唔到孫權點頭都決定唔到是戰是降
孫權佢無心打我諗就算當時周瑜仲在生都唔敢自已去, 何況係只係呂蒙?

每個朝代最勁一定係開國皇帝

咁比唔公平

補充番 陸遜之前嘅大都督係可以出兵 好大權

成吉思汗都被「中國人」

補充番 陸遜之前嘅大都督係可以出兵 係好大權
同埋孫權知道後果好嚴重 而呂蒙又突然好快死

所有屎書斬係9up,你係衣年代係大陸會唔會寫9雜種d西野，根本屎書官係幫老闆做宣傳易

丞相嚟喎

想問吓 古代 弓箭容唔容易擁有
如果每人都有一把弓 咁係唔係=美國鎗權？

中學中史唔係必修㗎咩

北洋軍閥:吳佩孚、孫傳芳、郭松齡
地方軍閥:白崇禧、傅作義、何成濬
中央軍:孫立人、黃百韜、胡璉、宋希濂、劉玉章
共匪:粟裕、徐向前、彭德懷、劉伯承、林彪

改朝換代點會唔計
咁殖民地 果堆國家咪全部都得幾十年歷史?

韓世忠

孫權個人善變, 佢派人去同關羽傾咗幾次都失敗
而且關羽仲唔放佢在眼內,
覺得佢有十足理由出手...

頂尖一定係白起項羽韓信top3
其他就算幾勁都冇呢3個咁變態咁

國軍係不乏有才能既將領，但光頭蔣唔識用人，用人睇忠誠度同服從度，而唔係睇能力，所以百戰百敗
胡宗南都已經唔算最廢個堆，佢起碼國共內戰前期都同西北野戰軍打到平手同臨尾有西府隴東大捷，但顧祝同、劉峙呢兩條契仔就真係廢中之廢

你漏左薛岳呢個最主要人物

係後來忽必烈攞北京做為首都，而佢地係叫大都，亦都唔會叫自己中國，由始至終都係叫蒙古
而被明朝所滅嘅意思，實際上只係趕咗蒙古政權出中原，喺北方係仲有繼續嘅

白起一生冇打過敗仗，一定有top3

求其都講到一埋廢物
湯恩伯

據其副司令杜聿明晚年所撰寫的《杜聿明回憶錄》所述，第五軍軍長邱清泉就不屑的說：「徐州是南京的大門，應派一員虎將（指薛岳）把守。不派一虎，也應派一狗（指顧祝同）看門。今派一隻豬，眼看大門守不住。」

要用動物既根黎做弓弦，上好既弓難，基本打蠟弓唔難
仲有有d朝限制鐵器，要整好難
但有唔少起義都係用農具先

好多人估當時呂蒙唔聽孫權自作主張講斬殺關羽，惹滅國之禍，所以落毒殺呂蒙

唯一可能改變局勢既人
認同

諸葛唐朝已經入左武廟

唐玄宗開元十九年設置的太公尚父廟為武廟的開端，其中供奉十一位歷代良將，以太公望為主祀，以歷代名將十人配享，稱為十哲，十哲中張良為副祀。在中春及中秋時祭祀，牲品及禮樂編制都與孔廟相同。

唐肅宗上元元年（760年）尊太公望為武成王祭典與祭孔子相同。太公尚父廟更名成武成王廟，簡稱武廟。當時武廟的主神是太公望，以張良為副祀。包含張良在內的歷代名將十人坐像分坐左右。

左列：秦武安君白起、漢淮陰侯韓信、漢丞相諸葛亮、唐尚書右僕射衛國公李靖、司空英國公李勣。
右列：漢太子少傅張良、齊大司馬田穰苴、吳將軍孫武、魏西河守吳起、燕昌國君樂毅。

講元朝，當時係分左四大汗國，唔同分家，中原個家叫自己做正統，最後俾明朝滅左，色目人收編晒，而唔係趕左出中原（避難係少數）

由古到今，第一個叫中國係中華民國，當時立國已經包埋蒙古

其實講真果句

當時國民黨有血性既軍人, 都在抗日果陣死哂
國共內戰果陣, 國民黨軍隊 多數係新兵, 完全係呃飯食

你見到國軍同共軍 每次交戰.........國軍 多數係不戰投降
所以國民黨將領 點勁都無用

就好似 張靈甫咁
佢被共軍包圍, 其他國民黨軍隊 見死不救

包埋蒙古嘅原因係因為蒙古歸咗滿清管，所以中華民國先包埋內外蒙古
但唔可以因為咁而當成吉思汗係中國人

比人兩路兜過防線都唔知
山區都唔係好多條路姐...

成吉思汗 忽必烈 根本無可能當係中國人

但如果你話 張弘範 郭侃 呢類元朝漢人將軍 是中國人
咁就無錯

唔好忘記仲有支地圖炮 - 三峽大壩

咁當時民國成立既蒙古地區既人係乜人？
政權不嬲都係玩承繼，明滅元，全世界公認（除左連登仔）

不分敵友(包括自己)一齊扣

十隻弓𣈴你一隻騎

冇咁多糧食+嗰班始終都係兵同埋太多 唔殺嘅話點養得起要用幾多人手控制佢哋呢 係我哋嘅角度之下真係殺得非常多但係佢係唔殺都唔掂

唔係喎，打呂布同袁術有戰功好過夏侯惇好多喎

蒙古帝國同元朝嘅關係
元朝只限中原果個 蒙古帝國係四大汗國
當然蒙古人=\=中國人 就同羅馬人佔領英格蘭一樣道理

In 1304 the three western khanates briefly accepted the nominal suzerainty of the Yuan dynasty,[11][12] but in 1368 the Han Chinese Ming dynasty took over the Mongol capital. The Genghisid rulers of the Yuan retreated to the Mongolian homeland and continued to rule there as the Northern Yuan dynasty. The Ilkhanate disintegrated in the period 1335–1353. The Golden Horde had broken into competing khanates by the end of the 15th century and was defeated and thrown out of Russia in 1480 by the Grand Duchy of Moscow while the Chagatai Khanate lasted in one form or another until 1687.

邊度世界公認
明係冇滅到元，只係走咗出中原

如果蒙古佔領過中國就叫中國人
咁英國人都係印度人

真

似乎冇更好嘅選擇
因為原本白起係想一舉進攻埋趙首都邯鄲，滅咗趙，但係點知宰相范雎驚佢功勞太大，叫停咗
所以成件事就變到白起無啦啦殺咗咁多人咁

四大汗國分左家啦wo ching，中原個家叫正統，第一次打完叫滅元，之後再打叫滅北元

只係咁啱大汗忽必烈睇中中原嘅資源啫

姜維 陸遜？

同埋秦王好似好驚白起 驚到要賜死佢
不過我覺得秦國本身都用咗8、9成人力先險勝 殺40萬人好浪費

其實英女皇都係中國人

關於蒙古,元朝等問題大家要睇下天狗衛視,脫一脫毒

朱隸 話就話好打
但打咗年幾2年都係河北一帶困死住
始終大統一皇朝全國兵vs燕地

耿炳文唔打得但善守
徐輝祖 鐵鉉 盛庸更加大把機會整死佢
但白痴建文自己on9

去到朱隸突襲南京 原本徐輝祖頂到佢可以追撃
但贏咗之後換走佢

所以話如果藍玉班友冇死 朱隸死十次

北元係史學家嘅稱呼，實際上人地都係叫元
另外你睇下明朝地圖，”北元”唔係被明滅嘅

同樣道理，你上幾代由中國黎（就算97前香港出世），你係中國人唔係香港人，中國一日未滅香港人從來都唔存在

因為范睢經常喺秦王面前打白起毒針
秦國死咗好多人呢樣真係冇聽過，白起當時嘅戰術係類似安息人戰術，同蒙古人嘅戰術原理係幾相似，所以應該死得唔多

其實蒙古帝國唔太關忽必烈事 係成吉思汗打返來
忽必烈只係爭共主果位 實際上四大汗國分家自治
所以蒙古高原係元國領土
屈鳩成吉思汗係中國人純粹係J蒙古帝國 令到支那人覺得中華民族好威威

即係英國人J羅馬人係自己人

其實滿清嗰陣蒙古領地都唔可以話係屬於滿清，真正歸入中國領土真係要到中華民國時期

好似係話秦趙兩邊都動員8 成人力 搞到幾年冇種糧同收割 秦大概得返半年至一年食糧 但係趙多少少撐多半年就可以贏

佢偷襲其實好正常
孫權班友都未訓醒都比佢衝散哂

早期有

忽必烈都冇當過自己係中國皇帝
人地元分分鐘大過宋朝領土

睇你點定義係邊個滅，明朝打左無十次都有八次
大都，上都，應昌，甘蕭，遼東，雲南，草原東部

1388年，藍玉率領明軍十五萬發動第六次北伐，明軍穿越過戈壁沙漠到達草原東部，天元十年四月十二日（1388年5月18日），藍玉在捕魚兒海（今貝爾湖）附近大敗元軍，俘虜北元後主次子地保奴及妃主五十餘人、渠率三千、男女七萬餘，馬駝牛羊十萬。脫古思帖木兒和長子天保奴、知院捏怯來、丞相失烈門等數十騎逃走。

至此北元國力衰落。天元十年十月，脫古思帖木兒被也速迭爾（阿里不哥後裔）殺害，從1388年開始，蒙古不再使用年號，帝號、大元國號被廢棄，北元朝廷結束。

你講咩春

Ching 車區有冇人

Btw 趙雲十進十出

佢中心開花特登俾人包圍都係有問題 太高估自己嘅戰力

元史上最大

你講乜春
中國（中華民國）成立就係包埋蒙古，咁點解成吉思汗唔係中國人

班大臣個個咪又係三妻四妾去青樓叫雞

張居正為咗起波斯鬼妹雙飛食春藥食到死撚埋

個個講到自己唔屌閪咁

你係咪漏咗韃靼

領土=人？

咪講咗中華民國有蒙古係因為滿清同蒙古嘅關係囉

原來成吉思汗喺中華民國成立後出世

佢仲未搞清兩者嘅分別

明朝兵部要點人頭，一般喺數耳仔，但喺戰場上好多時候都冇時間去切耳仔，所以一般兵部嘅紀錄都喺報細數

如果元朝係中華正統，點解北元嗰陣唔係叫南北朝

因為已經係塞外
北元仲要好似冇皇位

咁1842到1997香港都係屬於英國，咁點解香港人唔係英國人？

承繼完政權，改左個國家名，唔叫中國人叫乜人
岳飛=宋人
項羽=楚人
咁呢個post有乜討論價值問下鬼佬中國有幾多年歷史咪知係唔係咯
你去出論文寫元朝唔係中國歷史，我等睇表演

你都識講有，咁民國成立，蒙古地區既人都統稱叫中國人，咁你仲講乜鳩
都話你要細分，得民國後先有中國，其他朝代無一個叫自己係中國

日佔時期都係香港歷史，咁日本人係香港人？

咁印度人係唔係英國人？

收皮啦
中華民國係因為溥儀退位先繼承滿清法理上嘅領土 而滿清係出兵收復蒙古地區 請問點繼承蒙古？
請問 民族同領土有咩關係？
咁大英帝國係咪全部都叫英國人？羅馬帝國係咪全歐洲都係羅馬人？神聖羅馬帝國叫羅馬人定德國人？你答下

好難同太袓成袓比，畢竟時代唔同，我嘅意思係唔可以攞佢同英宗比，因為重點喺武宗根本就唔會將二十萬大軍行去土本堡

講真，歷朝歷代非開國皇帝有幾個真喺會親征，而且仲親手斬殺敵軍？

800 太多了，80 個美軍夠
唔講nude唔講導彈
每人一支輕機讓你

80個Rambo

當時白起發主力狂攻前方，趙軍注意力都去晒去果度，加上趙括要出大軍追擊，後欄就算發現敵軍根本兼顧唔黎

千軍廿萬馬避白袍嘅陳慶之啦
數千騎就攻陷洛陽

也速迭儿汗篡北元后，废弃大元国号仍称蒙古可汗。而來隸屬瓦剌的吉爾吉斯人首領鬼力赤殺蒙古可汗坤帖木兒自立而又去大元國號，明朝誤以為蒙古已滅亡而把蒙古改稱韃靼。1434年瓦剌势力东进，鞑靼势衰。也先汗的父親瓦剌部落首领脫歡征服鞑靼統一了蒙古，也先汗也成為第一位也是惟一一位瓦剌部的蒙古大汗。直到也先汗遭暗殺，鞑靼驅逐瓦剌勢力成功復興。爾后达延汗统一蒙古，后分为左右两翼，明世宗时右翼顺义王俺答汗占据河套地区。

蒙古雖然失去中原政權，仍有數度想復興元朝，為了標榜身份正統性甚至利用所谓傳國璽。直到明神宗后期时势力开始衰退，右翼诸部不从左翼宗主大汗的命令。最后末代大汗林丹汗于1634年败于女真，为后金所倂。林丹汗之子額哲與母親蘇泰太后獻偽造傳國璽投降。後金大汗皇太極因获得傳國璽決定將國名後金改稱大清。

(蒙古)

強國人自己講嘅

名義上喺四大汗國嘅宗主國

其實從來自古到今用人都係先睇忠誠後睇能力

而一個好領袖/皇帝要做嘅就係令有能力嘅人忠誠於自己or發崛忠誠嘅人嘅能力
做唔到就gg

所以明朝滅咗元或者滅咗蒙古係誤導說法

易 要有臂力先射得遠 又要準
同埋得幾發箭人多先有用

1842-1997年係港島出世都係英國子民（英國人）最尾英國唔承認你黃種人係英國人咪喊住要平權咯

中國有俄羅斯族，咁喺咪所有俄羅斯人都喺中國人？

要注意一點，元並唔係只有中原地區，中原只係其中一部分

咁中華民國有俾蒙古人平權？

你有BNO就喺英國人

其實係英國海外公民，只係因為某邪惡極權政府關係，取消咗原來有嘅居英權

調轉黎講
如果佔領左，日本人認香港人係國民咪係日本人，不過日本人當你係狗，無資格當係日本人

基本上大朝代板圖都唔止中原

咁元朝蒙古佔領中國，點解蒙古人係中國人

其實果時秦強趙弱, 廉頗梗係守
何況白起都佔唔到什麼便宜

只能說打和者

宜家咪又因為某邪惡極權政府關係畀返你囉

好快打到過熱
十萬人

英國有皇帝搬過去印度，有立過首都係印度？

李牧先勁, 佢一死, 趙即亡
有李牧係度, 足以擋住強秦

鄭月娥
勁過阿青 秦良玉

睇資料好似有埋韓國

地道戰

喂 答下啦

我問你係定唔係

廉頗嗰陣好似未係白起打

廉頗同白起打和
你唔撚提佢?

李牧真係勁
佢一死, 趙即亡

王翦既實力我好懷疑, 佢帶住咁多兵, 梗係易攻破敵軍

印度并唔係英國一部分，只不過英國國王身兼印度帝國皇帝

朝鮮好似有抗元退到南邊

征服左又承認既咪叫英國人咯on9，唔承認既咪好似香港人咁叫二等公民，唔係中國人又唔係英國人咯
問緊你項羽係唔係中國人？佢從來都無話過佢係中國人

屌佢好似唔撚知

仲有咩東西伯利亞

蘭陵王默默路過

咁點解成吉思汗係中國人？係佢征服人唔係人征服佢

咁你憑咩認為蒙古人係中國人

對馬島都有抗元

好多人都以為印度係英國殖民地

都過中華民國成立時，蒙古已經包左係入面

日本同英國係征服個個就佢地話事，蒙古征服中國就叫中國人

點解咁多人肯陪個話成吉思汗係中國人既傻佬一齊顛？有乜好討論？

咁宜家呢？

想佢快啲收皮

因為中國（中華民國）估領左蒙古

但宜家外蒙唔係中國喎

不如你試吓去外蒙古同人講成吉思汗喺中國人

宜家有無呀？

1 shot 1 kill怕啲乜

中華民國有出身份證比成吉思汗？

當時係叫蒙古國民，唔係叫宋國子民

你打機打太多

1276年2月4日，元軍攻入南宋行都臨安，宋恭帝奉上傳國玉璽和降表，元朝成為全國性政權，但南宋遺臣建立小朝廷繼續抗元。1279年3月19日，南宋海上政權殘餘的最後一支抵抗力量被消滅，元朝統一全中國。

1271年，忽必烈取《周易》「乾元」之語，公佈《建國號詔》，建立漢語國號為大元，史稱元朝，忽必烈即元朝的開國皇帝，廟號元世祖。1279年元朝攻滅南宋，統治全中國地區

中華文化以受降為合法承統（另一個係禪讓），所以元國/元朝係中華文化意義上嘅合法政權
朱元璋建明時都係承認元朝嘅合法性

當然，中華文化嘅法統概念用現代理性史觀去詮釋就變成「打敗仗被殖民之後打飛機」但論史唔能夠用現代眼光去理解過去

人地認你咪係咯，上面答過幾多次

收手啦 咪再柒落去啦

咁點解成吉思汗係中國人，唔該答我

唔識追po？

咁點解成吉思汗係中國人

中華民國成立，咁蒙古地區既人叫乜人？

咁成吉思汗宜家係咩人？

中華民國擁有蒙古你唔講？

問緊你宜家呀

蒙古人 中華民國國民
有問題？

宜家有無？

正史真係咁

你又知個時中國有承認佢地係中國人？
唔俾好似英國印度咁？

有冇睇大標題，中國歷史

不如你去了解歷史兩個字點解先好無？

咁中華民國有俾身份證項羽咩？

民族同國籍都未搞清楚咪出嚟柒啦
你老味幾百年前去派身份證咩

同埋「中國」呢個概念只係出現咗百零年 睇漢人古代歷史止於明 期間比蒙古帝國征服 清係滿州女真人征服 「中國人」只係班漢人水鳩全國人一齊抵抗列強

印度被英國征服個時都叫印度歷史

元朝係中國歷史只係證明中國人被蒙古人征服過。唔代表成吉思汗係中國人

元國大元國先啱

咁點解成吉思汗係中國人答我呀

咁點解項羽係中國人？

我無話係喎

咪柒落去啦

都係連登仔個個歷史學家，又推返中國歷史（不過無學術機構承認）

幾時有講過項羽係中國人
佢只係中原歷史入面西楚人

咁點解項羽又係中國人？

無話過係呀夠未呀
佢係楚國人ok？

佢個仔李如松都 但死得好on9

我覺得係姜維

上面咪講得好清楚lo柒頭
項羽叫楚人，點解叫中國人？要咁分咪得中華民國成立之後先叫中國人

咁點解項羽又係中國人，答我呀

事實上係喎
中國本來就係個國族而唔係民族

中國係個國家有唔同民族

宜家問你成吉思汗唔該答問題
宜家蒙古屬於中華民國咩

項少龍

我幾時話佢係？

你講得出呢句其實唔洗討論落去，我上面都講得好清楚，要咁分只有民國出生既先係中國人

你問編史果個lor 不過我就想問邊部史書記載項羽係中國人

李牧無得鬥下？

同埋你可以夾硬話忽必烈係中國歷史中，但成吉思汗點會係喺中國歷史呢？

屌你啦成吉思汗連出生嘅地方宜家都唔係屬於中國（無論係中華民國定支共）咁點解佢中國人？

李成梁

中國一詞出現係民國成立
都話你要咁分只有民國以後既先叫中國人，唔係我戴頭盔，你碌到上頂自己睇

成吉思汗無論出生個陣定宜家個地方都唔係屬於中國，咁點解佢係中國人呀

諸葛亮都算 姜維都好意思講

諸葛亮都算啦 姜維呢D垃圾都好意思講

成吉思汗掂都冇掂過中國
即係你移民咗去英國，你生個仔叫英國人喇，咁係咪你祖宗十八代都係英國人

即係你移民咗去英國，你生個仔叫英國人喇，咁係咪你祖宗十八代都係英國人

淨係講人數冇用，咩類型武器？地形？戰術？時間？天氣？戰場規模？
你要做個模擬測試都要講返前設啦

不過如果係要單論十萬人完全唔怕死圍住800人嚟打，個場地係容納哂所有人又真係未必有槍既人贏

痴撚線拎蒙古有段時間屬於中國就叫以前嘅人做中國人

咁以前啲韓國皇帝都叫日本人啦屌

中國歷史上既頂尖將領
中華民國成立有蒙古，即蒙古人統稱中國人有問題？都話如果你要計真係中國人只有中華民國成立後先有中國人
依家無左就唔係中國人，即係有強國佔領左南中國，南宋人再唔係中國歷史唔係中國人？

Ok 你想話「中國」泛指北至遼東 東臨東海 南至嶺南 西至四川係所謂嘅中國範圍我認同 因為係方便大家討論歷史朝代 所以咪分享呢片土地上出現嘅歷史人物係唔會理中唔中國人

而歷史人物都係以佢哋嘅王朝同民族出身分辨佢叫咩人

咁漢人由商周計起到宋朝都起碼有一個漢人主導王朝 而蒙古 清兩個外來帝國分別征服呢個地方

咁唔唔可以將佢地統稱「中國人」因為以前冇國家叫中國 亦冇一個民族叫中華民族 只係近代歷史因為政治原因先強行糢糊呢啲細節

吐蕃人係咪中國人
突厥人係咪中國人

咁日本夠統治過韓國
以前啲韓國皇帝係唔係日本人

即係我講完又講，你要咁分只有中華民國成立後既先叫中國人，項羽叫楚人，劉備叫漢人

成吉思汗出生地方連宜家都唔係屬於中國。點解佢係中國人

不嬲都咁叫

栗裕

人地自稱西楚霸王，幾時自稱中國霸王？

如果中國歷史係現代中國領土範圍內發生過嘅歷史
咁點解會有成吉思汗

民國成立包埋蒙古，歷史上點解唔可以叫佢中國人？

真係好撚on9

因為一個人出生嘅地方係佢死之後有段時間被佔領就叫個個國家嘅人

咁拿破倫都德國人啦屌

眾人階醉，唯連登仔獨醒

條友堅癲
幾千人開拖打20萬

咁韓國皇帝係唔係日本人？
拿破倫係唔係德國人？
愛爾蘭人係唔係英國人？

項羽有自封中國霸王？

得啦咪同佢玩落去

C！李克用呀！李克勤

佢無咁樣死既話
歷史上薩爾滸之戰 李家軍唔會係到睇戲睇到尾

我想問佢所謂包埋蒙古係把口講，成立個陣
對外蒙同西藏都係無實際控制。如果咁都叫成立包埋。咁宜家中共係唔係包埋台灣同尖閣諸島？

所以咪話中國得百年歷史，項羽係楚人，岳飛係宋人
夾硬唔認約定繼承推翻，將歷史重新定義仲覺得自己好有理

次次都打敗仗，佢只係識隻揪既武將（武藝過人可能都只係演嘢勁，真係打交就變馬保國），識鬼用兵咩，講當時董卓手下識用兵係張濟、郭氾真正領軍打仗既將領

你岩啊，所以上面討論緊項羽，張遼都係智障
菠蘿包點解無菠蘿，叫菠蘿包都係智障

咁拿破倫係唔係德國人？

除左把口仲有國際承認，但都係幾張紙，你手渣住張100蚊都係咁上下

咁宜家中華民國有繼承蒙古咩

唔會啦 李如松出名勇
btw薩爾滸之戰又係各個擊破既典型教學

都話你岩，上面講緊張遼，岳飛，項羽都係智障
明明死左n百鳩幾年仲話係中國人

咁宜家蒙古都唔係，咁點解成吉思汗係中國人？

照你講法咁韓國皇帝係唔係日本人？
愛爾蘭人係唔係英國人？
拿破倫係唔係德國人？

問你就答我問題唔好講上面

歷史上，要打多幾多次，定係你唔識睇標題定眼有問題？

我地討論緊中國歷史，中國人明明得百年歷史，點解要講項羽係中國人，上面班智障

原來繼承過就係
咁愛爾蘭人係唔係英國人？
印度人係唔係英國人？

突厥人係咪中國人？
吐蕃人係咪中國人？

我宜家係問你唔該答我先再討論

承繼過，依家未必擁有，但歷史上一定係
今日德國估領左法國，承繼完法國就係德國，歷史上係唔會變

佢而家意思唔係古中國既大概範圍，曾出現過既歷史人物都可以計算咩？莫論咩種族，歷史上留過名都講得喎

宜家問你拿破倫係唔係德國人？
愛爾蘭人係唔係英國人？
印度人係唔係英國人？

答我呀

佢話成吉思汗係中國人呀

人地話項羽係楚人，不嬲都係咁講，唔計中國歷史，我同意，佢就開始問西史

乃係食偕音

上面答過你其中一條，爬下文

如果歐洲可以持續長時間接連出現大一統帝國
咁查理曼大帝 克洛維一世 拿破崙 希特拉都可以算係歐國人

你要講中華民國嘅話
中華民國嘅時代一早過咗去㗎啦師兄
就算係國民政府收皮之前早於1930年代民國已經失去對蒙嘅控制
最後嘅實際控制應該係北洋政府最後一次派兵去
人哋蒙古而家係一個獨立嘅民族國家 拜託唔好搶走人哋民族嘅歷史

唔係中國人都可以係中國歷史，無話唔可以講
但你老屈成吉思汗係中國人

你只係話德國承繼過法國，無話拿破倫係唔係德國人，答我係定唔係

都話項羽叫楚人，成吉思汗係蒙古人，再叫佢地係中國人都係智障
中華民國成立，有埋蒙古，國際承認，你當時同外國人講，蒙古係中國一部份，成吉思汗係蒙古出生

你：咁成吉思汗係乜人啊？
外國人：中國人
你：你都on9，佢係蒙古人

呢個topics講緊中國歷史人物

topics係中國歷史上嘅頂尖將領，唔一定要係中國人

7國時期都係英國歷史但佢地都係叫盎格魯撒克遜人

韓國夠係曾經係日本領土，即韓國係日本一部分，以前啲韓國皇帝喺韓國出生所以佢地係日本人

CLS
竟然無吳三桂
明末最後一人

其實用現代嘅國家觀念去判斷一個古人是否x國人係極之無稽

你唯一能夠知嘅就係佢在世時嘅身份認同
成吉思汗在世時一定就認為自己係蒙古族人

但係論xx歷史人物同論特定人物身份認同係兩回事

例如三國曹操，佢終其一生都係以漢臣自居（當然之後追封為魏武帝）
但係你討論三國歷史係咪只討論曹丕劉備孫權稱帝之後嘅人物？唔係囉，因為曹操同魏國政權嘅建立千絲萬縷

咁成吉思汗自己認唔認為自己係中國人？一定唔係
但可唔可以當係中國歷史人物？絕對可以
因為佢係中華王朝嘅奠基者，有追封尊號（都係中華禮儀所認受嘅嘢）

不過按中華傳統皇帝同將領分開計，佢都唔算係將領

係唔係個個國家嘅歷史上人物唔一定要係個個國家嘅人
維多利亞女王都係印度歷史人物，但你會唔會話佢係印度人

袁崇煥

（真）中國「中華民國」自古以黎（100幾年前成立）都係多元民族（包埋蒙古）

（真）中國-中華民國臨時大總統孫中山先生於1912年1月1日發布大總統宣言昭告全世界：「國家之本，在於人民。合漢、滿、蒙、回、藏諸地為一國。」同時，孫中山先生還致電外蒙王公、喇嘛，揭露沙俄狼子野心」。

成吉思汗冇人講

咁韓國皇帝係唔係日本人唔該答我

食屎啦曱近平
坐車車閱兵鳩叫幾句同志們辛苦了佢就識

共產黨最勁一定係毛澤東
毛澤東帶兵打仗，習大大連槍都唔知識唔識開

2013年7月15日，習近平up左句野：「戰略就其本來意義而言，就是毛澤東同志所講的，是指導戰爭全局的方略。創新軍事戰略指導，必須緊緊抓住戰爭指導這個根本。」
又特別強調說：「戰爭指導藝術的最高境界，就是你打你的、我打我的」可見習總對毛同志句野打晒飛機

曱大大都只係係毛語錄到偷c學下野

蒙古當時自己都認係（真）中國「中華民國一部份」，咁當時蒙古歷史係唔係收編做中史先？

係人都知項羽係楚人，岳飛係宋人，但都叫佢地做中國人，呢種叫約定繼承，而蒙古人認左係中國人，將成吉思汗叫做中國人，有乜好嗌？

我都話你要咁分，上面討論緊既張遼，岳飛，項羽全部都唔係中國人

講左成幾百個po

咁韓國人係唔係日本人？？？

講緊中國歷史點解要答你

約定繼承
咁宜家都無啦點解仲要叫中國人

咁韓國人係唔係日本人

歷史就係蒙古不是中國了

主要係夜晚無光
800人突襲 大亂
比800人殺到朝早先知人地人少

宇宙大將軍

咁你宜家夠有蒙古國繼承咗啦
點解成吉思汗要係中國人而唔係蒙古人

唔洗比啦
最勁一定係毛主席

Quoted from somewhere:

毛主席最令外国军事家惊叹的事有两个：

1.一生不用枪，却带领千军万马屡打胜仗。

2.打了25年的仗，自己没有受过一次伤。

最重要係佢連孫子兵法都睇埋
張遼當年都無機會睇

歷史上點會無

孫中山都給你打敗了ching

（真）中國-中華民國臨時大總統孫中山先生於1912年1月1日發布大總統宣言昭告全世界：「國家之本，在於人民。合漢、滿、蒙、回、藏諸地為一國。」

咁宜家係唔係有蒙古國呀
成吉思汗出生嘅地方係唔係由宜家蒙古國繼承呀
咁點解佢 係中國人唔係蒙古人呀講繼承

佢出生嘅地方咁多年歷史得個三十年左右屬於中華民國就叫中國人，其他大部分時間同宜家屬於蒙古就唔叫蒙古人無撚病呀

孫中山是台灣的哦

你又發乜神經，講緊歷史上wo

講緊歷史上wo，定你又想off topic? 你由中轉西已經夠痴線

中共夠話尖閣諸島係中國呀

你話佢係中國人，事實佢唔係中國人

你岩，孫中山錯
有朝一日你死左記得屌鳩佢

你發乜神經呀 入左「中國」土地就一定係你所謂嘅中國人
係咪仲搞唔清楚民族=\=領地？

Part of China History 唔係「中國人」唔得？

咩歷史上？成吉思汗一係就中國人
一係就唔係中國人

有名你叫孫大炮

答案係李斯

都話你岩，項羽係楚人，成吉思汗係蒙古人，講左成十次，你洗唔洗驗下腦睇下記憶有冇問題

將成吉思汗叫做中國人，有乜好嗌？

你自己咁講👆🏻

陳慶芝？

呢到討論緊既中國人係指中國歷史既人物wo

我第一個post講成吉思汗你地話係佢係蒙古人唔計，就係到發癲，有冇睇清楚人地講乜先出po？

都話唔係lo，項羽劉邦都唔係

#932
將成吉思汗叫做中國人，有乜好嗌？

你咁講👆🏻，失憶？

成吉思汗唔算 忽必烈算

咁後尾咪有人修正返囉 但係你咬住另一樣發癲喎
一開始我就冇問題嘅 但係見到你越嚟越離譜

你#932仲話係。如果一早認錯咪唔洗咁煩囉

正確答案係 項羽係中國人，劉邦係中國人，成吉思汗係非洲人 你都on9

只可以講 中國歷史冇外飛地概念

唔會

正如好多人講過，「中國」同「中國人」係一個近代發明出嚟嘅概念，而按照發明時嘅標準（少數民族），佢又真係可以納入為中國人喎（世界其他地方認唔認同呢個標準，呢個標準又係咪打飛機，係另一回事）

又如果按照蒙古國嘅標準（同埋種族角度）睇，佢又係一個蒙古人喎

所以其實根本就冇沖突，因為一個人可以有多個身份
正如香港人可以同時揸BC但又係中國公民（雖然我完全唔想做）
又如李世民可以同時係唐太宗同天可汗
成吉思汗只要符合定義，就可以既係中國人又係蒙古人

如果你覺得將成吉思汗納入為中國人係一件好柒、認親認戚嘅事（其實我都覺），ok
你可以為「中國人」下一個更嚴謹嘅定義，然後按呢個定義去否定佢係中國人，而唔係因為佢有另一個身分（蒙古人）而去否定佢被賦予咗「中國人」呢個身分

但喺中國人現行定義被修正之前，成吉思汗都算係一個中國人

項羽係中國人，將成吉思汗叫做中國人，有乜好嗌？

正史嚟

傾歷史就咪撚用中史角度就最好
誤差大到

我都無屌過話唔可以講成吉思汗
講印度歷史都可以講維多尼亞女王一樣
明明就自己死咬成吉思汗中國人

元朝嚴格黎講，真係唔係

元朝唔係中國的一個朝代，而是中國的一次亡國。

不過我都係個句
最好搵一定係毛澤東 歷代將領

因為成吉思汗唔係

最好抽

有撚人修正，一直嗌乜人先算係中國人
我一直重申緊約定繼承，菠蘿包無菠蘿都講過，死都要嗌成吉思汗唔係中國歷史

咁你中國人定義係咩？

唔只元朝
歷朝歷代皇帝好多都唔係漢人

咪有人講咗元係中國歷史一部份lor 佢唔係「中國人」乍嗎
我上面都同你講咗一次
你柒咗咪死撐啦

有巴打解釋左乜係約定繼承，自己爬文啦癲狗

司馬懿 家族
幫曹操統一完
自己後代奪位

一弓土 巴 有佢一定道理
成吉思汗肯定唔係 中華人民共和國個隻"中國人"先
但問題係如果佢唔認就唔當係 古代個種"中國人"既話

咁北魏孝文帝 姓拓跋 要人著漢服
都唔計中國人 同中國歷史人物 全部可以delete左佢啦
某程度上我認為古代個種"中國人"就應該係統治係中國歷史中既人

中國人既概念清代先有 但古代咁多朝都有皇帝用"中國"呢個字
唔係清代先用

上面有位巴打講得幾中,咁你會認為曹操係漢臣定佢個仔封佢既魏武帝?
我既答案係兩者皆是

只能講你兩個定義根本唔同 但佢有一定道理唔係純粹9up
我唔同意佢咁討論就係癲佬

賈詡咪叫咗唔好打

係你捉住蒙古人係中國人講
屌人都唔好off topic la

係連登討論 只要係咁踩中國就得架啦 咁就呃到好多人認同

Nonono

之所以佢唔係
係因為打完中國之後，繼續維持返佢地本來蒙古特色
從來都無諗過要融入中華文化
而且歷代統治者都係咁

狹義：持有中華人民共和國國籍（我認同）
廣義：晚清時期產生「中華民族」的概念，梁啟超提出中國民族主義，涵蓋漢族及其他少數民族，主張由各民族融合成單一中華民族，以中國作為民族國家，各民族共同成為中國人（我唔認同）

其實我唔中意「中國人」呢個名，全部用返種族+國籍最好

有實行漢化統治政策可以算中國人

原來一定要全滅先叫打贏一場仗
又學到嘢

難聽D就係騎劫

佢嘅論點唔係元朝統治中原
係中華民國成立時有蒙古領土呀
咁嘅話韓國以前啲皇帝係唔係日本人呀？
韓國都被日本統治過喎

開個2 啦,就爆

都話項羽事實都唔係中國人，但呢到討論係吖麻，你識唔識廣東話，識唔識約定繼承？
死撚係到嗌成吉思汗唔係中國人，仲扯撚到外國
我話你係撚人，咁你係唔係呀？當然唔係啦，你只係中国人

其他人係講緊成吉思汗統治過中原算唔算中國人

你就on撚柒鳩話成吉思汗死撚咗好多年後中華民國有過蒙古所以佢係中國人？

兩樣野黎架睇清楚啦碌柒

你又想up mud9
上面嗰啲你答唔到唔好扮睇唔到啦

奉天討蒙元北伐檄文
自古帝王臨御天下，中國居內以制夷狄，夷狄居外以奉中國，未聞以夷狄居中國治天下者也。自宋祚傾移，元以北狄入主中國，四海以內罔不臣服，此豈人力，實乃天授。
......
驅逐胡虜，恢復中華，立綱陳紀，救濟斯民。

朱元璋自己咁睇

高質留言正評係我俾

就算點都唔係個傻佬話蒙古之後俾中華民國繼承所以係畫國人，咁嘅話拿破倫都德國人啦屌

我冇同意 佢講"中華民國成立時有蒙古領土呀"
但我意思佢其他論點都唔係咁9up
例如元代的確係用中國自居嘛

就好似拓跋 同曹操 一樣係幾有爭議既題目
所以我會同意上面北方洪興 巴講得最好係同時中國人又係蒙古人
係有少少騎劫

騎唔騎劫係觀點與角度

中華民族入面只有蒙古一個民族國家，甚至乎民族意識都係西方近代先有嘅諗法
古代角度呢啲民族係以加入中華文化圈為榮

學返佢個講法
咁拿破倫都德國人啦
韓國皇帝都日本人啦
愛爾蘭人都英國人啦

依啲又唔見佢夠膽答

咁對明來講 佢當蒙元係外國人係正常